叫摩托車有咩問題

係香港
Bus叫巴士，唔叫公交車
Taxi叫的士，唔叫計程車
呢D係音譯唔係意譯
同樣原理，咁Motorcycle 音譯咪可以叫摩托車

車係咩音

motor音譯係摩打

蝗有咩問題？

blocked

搏一搏 單車都變摩托

唔一定係所有字都要音譯

搞到我即刻諗緊點解有呢句野但又要人叫電單車

d人撟枉過正，自己少聽/無聽過既都當做蝗語。

係，例如train 叫火車唔叫清
但我都想帶出唔係所有字都要意譯
所以冇必要話摩托車係錯

呢句嘢唔係就證明咗
摩托車只係舊式粵語咩
過多十年可能都會話屈機係蝗語

機車

博一博單車都變電單車

我無話錯呀
只係依家係香港 「摩托車」唔係香港人常用嘅字黎